\documentclass[12pt,a4paper, oneside]{book}
% \usepackage[slovak]{babel}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{esvect}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{multirow}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{placeins}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{caption} 
\usepackage[slovak]{babel} % slovenske delenie slov
\usepackage{pdfpages}
 
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\captionsetup[table]{skip=3pt}

\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}

\renewcommand\baselinestretch{1.3} % riadkovanie jeden a pol

\renewcommand{\chaptername}{Kapitola}
\renewcommand{\figurename}{Obrázok}
\renewcommand{\tablename}{Tabuľka}
\renewcommand{\lstlistingname}{Výpis}
\renewcommand{\listfigurename}{Zoznam obrázkov}

% pekne pokope definujeme potrebne udaje
\def\mftitle{VYHĽADÁVANIE V DATABÁZE ĽUDÍ REPREZENTOVANÝCH KOSTROU}
\def\mftitlelineone{VYHĽADÁVANIE V DATABÁZE ĽUDÍ}
\def\mftitlelinetwo{REPREZENTOVANÝCH KOSTROU}
\def\mfthesistype{Diplomová práca}
\def\mfauthor{Bc. Michal Sejč}
\def\mfadvisor{Mgr. Andrej Mihálik, PhD.}
\def\mfplacedate{Bratislava, 2017}

\ifx\pdfoutput\undefined\relax\else\pdfinfo{ /Title (\mftitle) /Author (\mfauthor) /Creator (PDFLaTeX) } \fi

\begin{document}

\frontmatter

\thispagestyle{empty}

\noindent
\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{center}
\uppercase{Univerzita Komenského v Bratislave \\
Fakutla Matematiky, Fyziky a Informatiky}
\end{center}
\end{minipage}

\vfill
\begin{center}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
\centerline{\textbf{\LARGE\MakeUppercase{\mftitlelineone}}}
\smallskip
\smallskip
\centerline{\textbf{\LARGE\MakeUppercase{\mftitlelinetwo}}}
\smallskip
\centerline{\mfthesistype}
\end{minipage}
\end{center}
\vfill
2017 \hfill
\mfauthor
\eject 
% koniec obalu

\thispagestyle{empty}

\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{center}
\uppercase{Univerzita Komenského v Bratislave \\
Fakulta Matematiky, Fyziky a Informatiky}
\end{center}
\end{minipage}

\vfill
\begin{center}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
\centerline{\textbf{\MakeUppercase{\mftitle}}}
\smallskip
\centerline{\mfthesistype}
\end{minipage}
\end{center}
\vfill
\begin{tabular}{l l}
Študijný program: & Aplikovaná informatika\\
Študijný obor: & 2511 Aplikovaná informatika\\
Školiace pracovisko: & Katedra Aplikovanej Informatiky\\
Školiteľ: & \mfadvisor
\end{tabular}
\vfill
\mfplacedate \hfill
\mfauthor
\eject 
% koniec titulneho listu

\includepdf[pages={1}]{zadanie.pdf}

\thispagestyle{empty}

{~}\vspace{12cm}

\noindent
\begin{minipage}{0.25\textwidth}~\end{minipage}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
Čestne prehlasujem, že som túto diplomovú prácu
vypracoval samostatne s použitím citovaných zdrojov.
\newline \newline
\end{minipage}
\vfill
~ \hfill {\hbox to 6cm{\dotfill}} \\
\mfplacedate \hfill Bc. Michal Sejč
\vfill\eject 
% koniec prehlasenia

\chapter*{Poďakovanie}\label{chap:podakovanie}
Predovšetkým by som chcel poďakovať môjmu školiteľovi Mgr. Andrejovi Mihálikovi, PhD. za jeho neoceniteľnú pomoc a usmerňovanie počas práce na tejto problematike. Ďalej by som chcel poďakovať profesorovi RNDr. Romanovi Ďurikovičovi, PhD. a kolegom z YACGS semináru za cenné rady ohľadom návrhu a implementácie tejto metódy. Nakoniec by som sa chcel poďakovať svojej rodine a priateľom za ich podporu počas môjho štúdia.
\vfill\eject 
% koniec podakovania

\chapter*{Abstrakt}\label{chap:abstract_sk}
Cieľom našej práce bolo správne identifikovať osobu na základe chôdze. Pri práci používame dáta získané metódou snímania pohybu. Z týchto dát následne extrahujeme chôdzu. Zo samotnej chôdze vypočítavame parametre, ktoré by mohli byť významné pri identifikácií. Tieto parametre ďalej analyzujeme a vyberáme tie, ktoré sú najrelevantnejšie.  Následne vytvárame novú metódu, ktorá kombinuje overené techniky s novo zistenými poznatkami. Nakoniec správnosť našej metódy overujeme.

~\\
Kľúčové slová: ľudská chôdza, biometria, indetifikácia ľudí, vyhľadávanie v databáze
\vfill\eject 

\chapter*{Abstract}\label{chap:abstract_en}
The main aim of the presented thesis is to rightly identify a person based on his or her gait. The thesis is based on data obtained by the motion capture method. The gait information is subsequently extracted therefrom. The parameters significant for identification are calculated from the walking itself afterwards. The stated parameters are throughoutly analysed and the most relevant ones are chosen for the creation of the new method which combines verified techniques and the new obtained data. At the end, the rightness of our method is verified.

~\\
Keywords: human gait, biometrics, human identification, database search
\vfill\eject 
% koniec abstraktov

\tableofcontents

\mainmatter

% treba este prejst dokument ci je kod spravne formatovany
\input uvod.tex
\input reprezentacia_chodze.tex
\input implementacia.tex
\input testovanie.tex



\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{temporal_spatial_factors} Barclay C., Cutting J., and Kozlowski L. (1978). Temporal and Spatial Factors
in Gait Perception That Influence Gender Recognition, Perception \&
Psychophysics, Vol. 23(2), 145–152.

\bibitem{human_classification_gait} Elena G., Marco G., Maurizio L., Nello B. 'Human Classification Using Gait Features' , Dipartimento di Informatica, Universita degli Studi di Torino. 2014.

\bibitem{body_prop} Barry B., Maria I. Varela-Silvia (2010). Leg Length, Body Proportion, and Health: A Review with a Note on Beauty. International Journal of Environmental Research and Public Health, 7, 1047-1075. doi:10.3390/ijerph7031047.

\bibitem{dct} Hakan Haberdar, 'Generating Random Number from Image of a Probability Density Function', Computer Science Tutorials. [Online]. K dispozícií: \url{http://www.haberdar.org/discrete-cosine-transform-tutorial.htm}. [Prístupné: 5.8.2016]

\bibitem{fft}  Brad Osgood, 'The Fourier Transform and its Applications', Electrical Engineering Department
Stanford University. [Online], K dispozícií: \url{https://see.stanford.edu/materials/lsoftaee261/book-fall-07.pdf}. [Prístupné: 10.8.2016]

\bibitem{vector_dot_product} Christopher D. Manning, Prabhakar Raghavan and Hinrich Schütze (2008). Introduction to Information Retrieval, Cambridge University Press. [Online]. K dispozícií: \url{http://www-nlp.stanford.edu/IR-book/}.  [Prístupné: 4.8.2016]

\bibitem{mocap_data}  The Ohio State University Advanced Computing Center for the Arts and Design, 'Motion capture lab', 2003. [Online]. K dispozícií: \url{https://accad.osu.edu/research/mocap/mocap_data.htm}. [Prístupné: 1.9.2016]

\bibitem{mse} The Pennsylvania State University, 'Regression Methods' (2017). [Online]. K dispozícií: \url{https://onlinecourses.science.psu.edu/stat501/node/254}. [Prístupné: 3.1.2017]

\bibitem{linear_regress} David M. Lane, 'Online Statistics Education: An Interactive Multimedia Course of Study', Introduction to Linear Regression. [Online]. K dispozícií: \url{http://onlinestatbook.com/2/regression/intro.html}. [Prístupné: 9.9.2016]

\bibitem{pca} Lindsay I. Smith, A tutorial on Principal Components Analysis' (2002). [Online]. K dispozícií: \url{http://faculty.iiit.ac.in/~mkrishna/PrincipalComponents.pdf}. [Prístupné: 9.2.2017]

\bibitem{mocap_lib_2} CMU Graphics Lab Motion Capture Database. [Online]. K dispozícií: \url{http://mocap.cs.cmu.edu/}. [Prístupné: 1.6.2016]


\bibitem{mds} Forrest W. Young, 'Multidimensional scaling' (1984). [Online]. K dispozícií: \url{http://forrest.psych.unc.edu/teaching/p208a/mds/mds.html}. [Prístupné: 9.1.2017]

\bibitem{mds2} Stephen P. Borgatti, 'Analytic Technologies', Multidimensional scaling (1997). [Online]. K dispozícií: \url{http://www.analytictech.com/borgatti/mds.htm}. [Prístupné: 9.1.2017]

\bibitem{mds3} Sungkyu Jung, 'Advanced Applied Multivariate Analysis', Multidimensional scaling (2013). [Online]. K dispozícií: \url{http://www.stat.pitt.edu/sungkyu/course/2221Fall13/lec8_mds_combined.pdf}. [Prístupné: 10.1.2017]

\bibitem{bvh_stranka} Discreet, a division of Autodesk, Inc., 'BVH File Specification', 2000. [Online]. K dispozícií: \url{http://www.character-studio.net/bvh_file_specification.htm}. [Prístupné: 10.8.2016]

\bibitem{signal_smooth} Prof. Thomas C. O'Haver, 'A Pragmatic Introduction to Signal Processing', 2008. [Online]. K dispozícií: \url{http://terpconnect.umd.edu/~toh/spectrum/Smoothing.html}. [Prístupné: 6.8.2016]

\bibitem{xcorr}  Paul Bourke, 'Mathematics / Statistics', 1996. [Online]. K dispozícií: \url{http://paulbourke.net/miscellaneous/correlate/}. [Prístupné: 22.8.2016]

\bibitem{matlab}  MATLAB verzia 9.0.0. Natick, Massachusetts: The MathWorks Inc., 2016

\bibitem{zingchart}  ZingChart, Inc. [Online]. K dispozícií: \url{https://www.zingchart.com}. [Prístupné: 8.1.2017]

\bibitem{obrazok_jeden} Joshua Nava Arts. [Online]. K dispozícií: \url{http://www.joshuanava.biz/manga-2/images/1829_33_259-manga-human-figures.jpg} [Prístupné: 22.1.2017]

\bibitem{obrazok_mocap_pipeline} Vista animations. [Online]. K dispozícií: \url{http://www.vistanimations.com} [Prístupné: 16.7.2016]

\bibitem{json} JSON. [Online]. K dispozícií: \url{http://www.json.org} [Prístupné: 12.3.2017]

\end{thebibliography}

\backmatter

\nocite{*}


\listoffigures

\end{document}
